%表題   GRPH2 図形処理上位パッケージ
%
%履歴
%\Drireki{
%         92/01/31 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         95/04/14 酒井敏   (5.z版)
%        }
%
\Dchapterhead
\label{uwpack}

\section{概要}

UWPACK は2次元の格子点座標に関する情報を管理する
サブルーチンパッケージである.

\vspace{1em}
UWPACK には以下のサブルーチンおよび関数がある
(以下のルーチン名で5文字目が{\tt X}であるものはX軸に関するルーチンで,
{\tt Y}であるものはY軸に関するルーチンである).
\begin{description}
  \item {\tt UWSGXA/UWSGYA} $ \cdots $ 座標値で格子点を設定する.
  \item {\tt UWQGXA/UWQGYA} $ \cdots $ 格子点の座標値を参照する.
  \item {\tt UWSGXB/UWSGYB} $ \cdots $
    最小値・最大値および格子数で格子点を設定する.
  \item {\tt UWQGXB/UWQGYB} $ \cdots $
    格子点の最小値・最大値および格子数を参照する.
  \item {\tt UWSGXZ/UWSGYZ} $ \cdots $
    格子点が定義されているかどうかを指定する.
  \item {\tt UWQGXZ/UWQGYZ} $ \cdots $
    格子点が定義されているかどうかを調べる.
  \item {\tt UWDFLT} $ \cdots $ 座標値が設定されていない時に等間隔格子
を設定する.
\end{description}

\begin{description}
  \item {\tt RUWGX/RUWGY} $ \cdots $ 格子点の座標値を参照する.
  \item {\tt IUWGX/IUWGY} $ \cdots $ 格子点番号を参照する.
  \item {\tt UWQGXI/UWQGYI} $ \cdots $ 格子点番号と位置を参照する.
\end{description}

\vspace{1em}
これらは, UDPACK(第\ref{udpack}章参照),
UEPACK (第\ref{uepack}章参照),
UGPACK (第\ref{ugpack}章参照)の中で用いられており, 格子点に関する
情報を共有している.
たとえば, 等高線図の描画(UDPACK)とトーンによる塗るわけ
(UEPACK)を同じ格子点構造を持った配列に対して同時におこないたいとき,
格子点に関する情報をUWPACKによって最初に一度だけ設定すれば,
UDPACKとUEPACKはその格子点情報をもとに作画をおこなう.

\vspace{1em}
内部的には, {\tt UWBLKX}, {\tt UWBLKY} という名前の共通ブロックにおい
て格子点情報が管理されている. ユーザーは同じ名前の外部手続き名・共通ブ
ロック名を用いてはならない.
